const soal = [
  {
    question:
      "1. Batuan yang terbentuk karena pembekuan magma dan lava adalah batuan?",
    options: ["A. beku", "B. sedimen", "C. metamorf", "D. kapur"],
    answer: "A",
  },
  {
    question: "2. Batuan yang terbentuk karena pengendapan adalah batuan?",
    options: ["A. beku", "B. sedimen", "C. metamorf", "D. kapur"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "3. Batuan yang berasal dari batuan sedimen dan batuan beku yang mengalami perubahan karena panas dan tekanan adalah batuan?",
    options: ["A. beku", "B. sedimen", "C. metamorf", "D. kapur"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "4. Cairan yang sangat panas dan terdapat di dalam perut bumi disebut?",
    options: ["A. pijar", "B. lahar", "C. lava", "D. magma"],
    answer: "D",
  },
  {
    question:
      "5. Batuan yang muncul di permukaan bumi akibat letusan gunung berapi (lahar) dan mendingin disana disebut batuan?",
    options: ["A. breksi", "B. kuarsa", "C. vulkanis", "D. platonik"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "6. Batuan yang digunakan sebagai hiasan dinding atau lantai pada bangunan, dan juga bisa dimanfaatkan sebagai bahan konstruksi yaitu?",
    options: ["A. breksi", "B. Diorite", "C. Dolomit", "D. Andesite"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "7. Berdasarkan teksturnya, batu kuarsit dan batu marmer tergolong batuan?",
    options: ["A. beku", "B. metamorf", "C. endapan", "D. sedimen"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "8. Batuan metamorf yang berbutir sangat halus, tidak terkelupas, batuan induknya adalah serpih atau basal adalah batu?",
    options: ["A. Hornfel", "B. obsidian", "C. granit", "D. basal"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "9. Batuan yang terbentuk dari sementasi butiran-butiran pasir yang terbawa aliran sungai, angin, dan ombak yang terakumulasi pada suatu tempat?",
    options: ["A. konglomerat", "B. serpih", "C. gamping", "D. pasir"],
    answer: "D",
  },
  {
    question:
      "10. Batuan berbutir sangat halus yang mudah terbelah di sepanjang bidang datar dan sejajar yang digunakan untuk membuat papan tulis, meja biliar, dan atap adalah batu?",
    options: ["A. sekis", "B. batu tulis", "C. kuarsa", "D. marmer"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "11. Batuan beku yang dapat diamati mineral penyusunnya, baik itu dalam bentuk kristal, ukuran butir, atau hubungan antar butir adalah?",
    options: ["A. afanitik", "B. holokristalin", "C. fenerik", "D. hololialin"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "12. Batu bara coklat yang sangat lunak mengandung air 35-75% dari beratnya adalah batubara?",
    options: ["A. granit", "B. apung", "C. gambut", "D. lignit"],
    answer: "D",
  },
  {
    question:
      "13. Batuan sedimen yang terbentuk oleh proses pengendapan yang terjadi karena proses kimia adalah batuan sedimen?",
    options: ["A. kimiawi", "B. organik", "C. klastik", "D. biologi"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "14. Batuan dengan kristal-kristal sangat kecil, berwarna hijau keabu-abuan, dan memiliki banyak lubang kecil?",
    options: ["A. apung", "B. granit", "C. serpih", "D. basalt"],
    answer: "D",
  },
  {
    question: "15. Batu yang digunakan untuk bahan bangunan adalah?",
    options: [
      "A. konglomerat dan marmer",
      "B. granit dan basal",
      "C. breksi dan kuarsa",
      "D. pasir dan obsidian",
    ],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "16. Batuan Sedimen Kimiawi adalah batuan sedimen yang terbentuk oleh proses pengendapan yang terjadi karena proses kimia. Berikut ini yang termasuk batuan sedimen kimiawi adalah?",
    options: ["A. breksi", "B. kuarsa", "C. Karbonat", "D. basal"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "17. Batuan sedimen organik yang terjadi karena proses pengendapan mendapat bantuan dari organisme disebut batu?",
    options: ["A. Batubara", "B. Dolomit", "C. Magnesit", "D. Kalsit"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "18. Batu endapan dengan butiran kasar dan bersudut-sudut tajam disebut batu?",
    options: ["A. gamping", "B. breksi", "C. serpih", "D. konglomerat"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "19. Jenis batuan beku berwarna cerah dengan tekstur kasar yang terbentuk dari mineral kuarsa dan feldspar adalah?",
    options: ["A. basal", "B. granit", "C. obsidian", "D. apung"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "20. Batuan yang terdiri dari lapisan mineral terang dan gelap atau lensa adalah?",
    options: ["A. breksi", "B. konglomerat", "C. gamping", "D. gneiss"],
    answer: "D",
  },
];

export default soal;
